貿易戰抵制大豆 美分析師：沒有影響

貿易戰抵制大豆 美分析師：沒有影響

〔編譯胡志愷／綜合報導〕美中貿易戰雙方互相祭出報復性關稅，希望給予對方經濟打擊，上個月中國針對美國大豆徵25%關稅。不過今《CNBC》報導，除中國外，其他國家對於美國大豆的需求很高，並不受貿易糾紛影響。

美國農業市場分析師尼爾森（Rich Nelson）表示：「美國佔全球大豆出口比例37%，是僅次於巴西的第2大出口國。」他補充道，僅管存在著貿易紛爭，但這並不會減少太多美國大豆出口量。

尼爾森另外指出，中國於上個月開始減少進口美國大豆，但減少幅度並不大，而且從季節性角度來看並不讓人意外。

根據美國農業部（USDA）統計，僅管中國購買美國大豆數量已經連續3週下滑，但仍然可以從出口歐盟、亞洲、美洲其他來彌補空缺。數據顯示，同期有66000公噸的大豆出口越南、82700公噸出口墨西哥、68800公噸出口台灣、68000公噸出口阿根廷、52600公噸出口阿根廷。

美國繁榮聯盟（Coalition for a Prosperous America，CPA）執行長史都莫（Michael Stumo）認為，USDA的數據證明美國大豆出口不僅依賴中國；想反的，中國過去購入了大量美國大豆，反而使他們無法和美國市場切割。

贏國搬石頭砸自己的腳

先打大豆再打飛機？